誰令我們不安全？ 香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

誰令我們不安全？
香港民意研究所名譽總監 - 鍾劍華

武漢肺炎在全球擴散，攜手抗疫應是一個共通的國際議程，偏偏在這時候，自稱是世界發展推動者的那個政權，不去反省自己所造成的錯誤，還要在這水深火熱的時候抽水，意圖洗脫責任，這才是最令人不齒的地方。

這樣的國家在國內宣傳就講到自己的制度有幾優越幾先進，但70年來中國大陸反覆製造了幾多次周而復始的政治及社會災難？經歷了從經濟破產水平追上來的所謂高速發展，便以為可領導全球，要把自己的標準延伸世界，但首先就把這個制度所造成的錯誤擴散全球。

一個老大哥式的社會，似乎可透過龐大的官僚系統、無所不入的社會控制，加以各種現代科技來監控每個人。但這樣的控制卻沒能力推動有實效的創新，因為突破性的創新都有可能會被體制排斥，任何與主流意見不一的見解也都會被視為離經叛道。因此，無論如何說要體制改革，所謂鼓勵創新仍脫離不了抄襲，要剽竊、要千方百計逼別人轉讓技術。而所謂社會及政治革新更是不能提上議程，就連百幾年前已討論到發霉發臭的實行憲政及德先生都被視為不符合國情！反過來開歷史倒車重回專制封建，就成了民族復興。

現在暴露出來的體制問題已很清楚，如果危害到所謂的「國家安全」，任何「吹哨者」都必然受到體制打壓。香港人不要以為事不關己，除了已經坐完牢的陳健民、將要面對港大政治審查的戴耀廷之外，到近日，就連一向謹慎，多次以「不懂政治」及「只是科學家」自居的袁國勇教授師徒二人，寫了篇文章也要被撤回。其實他們也只是與李文亮醫生一樣想作「吹哨者」，那篇文章也只是意圖警惕世人武漢肺炎疫症擴散的文化及體制根源而已。但撤回了文章又如何？在那些五毛及小粉紅眼中，任何人意圖吹哨，都會令體制覺得不安全，都有可能被批鬥成「港獨分子」或「漢奸」，否則便無以捍衞這個要以不斷製造敵人才能證明自己優越的體制了！

現在更可出動到一個所謂法國學者寫信給港大校長要求終止聘用袁國勇，其實都是那個體制意圖把魔爪延伸到每一個角落。在這個體制下，任何人都不會有真正的安全，都有可能隨時會被指控為「尋釁滋事」、「散播謠言」、「洩漏國家機密」、「危害國家安全」。至於「漢奸」、「走狗」、「賣國賊」這些空泛的指控，都只是體制為其製造出來的敵人套上的政治標籤。

中共禍害全球亞裔

現在他們還要把這個不斷製造錯誤及災難的體制擴散至全球。那個應該站在保衞全球健康最前線的世衞就變成了強國的說客，置其他各國利益於不顧。體制眷養的官僚甚至意圖把標籤吹哨者的手段出口，把病毒改稱為「來自美國的病毒」，結果被美國總統反標籤為「中國病毒」便無力招架！造成的結果卻是令所有黃皮膚黑頭髮都有可能受到差別對待。

經過這次疫災，把人「首先視為中國人」從此不再是強國專利。這個政權所犯的錯誤，就是這個強國犯的錯誤，就是所有「被視為強國人民」的錯誤！「武漢病毒」令「所有強國人都變成了病毒」。這個體制製造出來的國家安全議題，結果卻是令被視為這個國家一員的所有人都不再安全。在香港也好，回到大陸也好，就是不容吹哨，否則就會受到這個體制的迫害；走到海外，就有可能成為被歧視的對象！究竟是誰在散播謠言？誰在尋釁滋事？誰令我們每一個人都更不安全？

鍾劍華
香港民意研究所名譽總監